title Sign Up

participant Mobile
participant Front
participant Back
database Database
activate Front

Front->Back: GET /
activate Back
Front<--Back: HTTP 200 OK \n index.html
deactivate Back
Front->Back:GET /signup
Front<--Back: HTTP 200 OK \n signup.html


Front->Front: validate input
alt invalid input
Front -> Front: Error Message
end
Front->Back:<align:center>POST /api/ver/signup\nBody: user info + password</align>
Back->Database:Register User


alt email taken
Database -> Back:<align:center>Registration failed\nEmail Taken</align>
Back ->Front: HTTP 409 Already Exists
Front->Front: Error Message
end

Database->Back:<align:center>Registration Succeeded\n activation field = false</align>
Back -> Front:HTTP 200 OK 
Back->Mobile: SMS - Confirmation Code


Front->Back:<align:center>POST api/ver/signup/confirmation\nConfirmation Code</align>

Back->Database: validate code


alt 
Database->Back: Wrong code
Back->Front: HTTP 400 wrong code
end

Database->Back: Valid Code
Back ->Database:User.activated = true
Back->Back: Generate Token
Back -> Front: HTTP 201 Created + \n           token

Front->Back: GET /dashboard + token

deactivate Front

